\begin{Soln}{2.1}
Pour reprendre la figure et on ajoute les intersections :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\tkzInit[xmin=-150,xmax=150,ymax=120,ymin=-120,xstep=20,ystep=20]
\tkzAxeXY
\tkzGrid
\tkzFct[color=blue,line width=1.6pt,domain=-150:150]{0.01*\x**2-0.025*\x -110}
\tkzDefPointByFct(-103.64)  \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
\tkzLabelPoint[above left](A){$x_1$}
\tkzDefPointByFct(106.14)  \tkzGetPoint{B}\tkzDrawPoint(B)
\tkzLabelPoint[above left](B){$x_2$}

\end{tikzpicture}
\end{center}
Les deux solutions sont $x_1\approx -105 km/h$ et $x_2 \approx 105 km/h$. La seule plausible est la vitesse positive!
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.2}
Testons une par une :
\begin{enumerate}
\item[a.] $x=0$ > $0^2-0+3 = 3 \neq 0$ Cette solution ne fonctionne pas.
\item[b.] $x=1$ > $1^2-4\times1+3=1-4+3=0$ Cette solution convient.
\item[c.] $x=3$ > $3^2 - 4\times3 +4 = 9 - 12 + 4 =  1 \neq 0$ Cette solution ne convient pas.
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.3}
Il n'y a pas d'intersection avec l'axe des abscisses donc cette équation n'a pas de solutions réelles.
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.4}
Pour les premières questions :
\begin{enumerate}
\item Le coefficient est négatif, la cloche sera orientée vers le haut.
\item $\deltaa{(-0.0005)}{8.16}{(-11776)} \approx 43 $
\item Il y a donc deux solutions !
\item $$\solsd{(-0.0005)}{8.16}{43}$$
$$x_1 \approx 14720 \hspace{0.5cm}\text{et}\hspace{0.5cm} x_2 \approx 1600$$
\end{enumerate}

Pour déterminer la zone de rentabilité on peut tracer la courbe et imaginer que cela sera l'intervalle de la cloche à savoir $[x_1 ; x_2]$. (La courbe sert à se convaincre de la partie positive)
\begin{center}


\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
\tkzInit[xmin=0,xmax=16000,ymin=-12000,ymax=22000,xstep=1000,ystep=2000]

\tkzAxeXY
\tkzGrid
\tkzFct[color=blue,line width=1.6pt,domain=0:16000]{-0.0005*\x**2+8.16*\x -11776}
\end{tikzpicture}
%\begin{tikzpicture}[scale=0.8]
%	\begin{axis}[
%		x=8cm,y=4cm,
%		axis lines=middle,
%		ymajorgrids=true,
%		xmajorgrids=true,
%		xmin=0,
%		xmax=2,
%		ymin=-.6,
%		ymax=2.2,
%		xtick={0,.1,...,2},
%		ytick={-.6,-.5,...,2.2},
%		]
%		\draw [domain=0:1.6,samples=50,color=blue,line width = 1.6 pt] plot(\x,{-5*\x^2+8.16*\x-1.1776});
%		\node[anchor=south east, text width=2cm] at (2,0){($x$) dizaine de milliers de bouteilles};
%		\node[anchor=north west] at (0,2.2){$R(x)$ (k\euro{})};
%	\end{axis}
%\end{tikzpicture}
\end{center}
La zone de rentabilité est la partie positive de la courbe, c'est à dire la zone entre les racines : on retrouve bien le résultat de la première question sur le sens de la cloche.


\newpage

\end{Soln}
\begin{Soln}{2.5}
Pour répondre à cet exercice on pourra choisir la méthode graphique ou par le calcul qui donneront les mêmes résultats. \\
Dans un premier temps avant de résoudre l'équation il faut la trouver. A partir du schéma on va remarquer que :
\begin{itemize}
\item $h=x-20$ la hauteur
\item $l=x-40$ la largeur
\item $d=x$ la diagonale
\end{itemize}
Le triangle formé est un triangle rectangle donc d'après le Théorème de Pythagore : $$
d^2 = h^2 + l^2 $$
$$ x^2 = (x-20)^2 + (x-40)^2 $$
On développe les expressions avec l'identité remarquable ou la distributivité :
$$(x-40)^2 = (x-40)(x-40) = x^2 - 40x - 40 x + 1600 = x^2 -80 x +1600$$
De la même manière :
$$(x-20)^2 = (x-20)(x-20) = x^2 - 40x + 400$$
On réassemble :
$$x^2 = x^2 -80 x + 1600 + x^2 - 40 x + 400 $$
$$x^2 = 2x ^2 -120 x + 2000$$
Cette équation est bien une équation du second degré que l'on mettre sous la forme classique :
$$ 0 = 2x^2 -120x +2000 - x^2$$
$$ x^2 -120 x + 2000 = 0$$
Résoudre cette équation c'est retrouver la longueur de la perche. Graphiquement :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[xscale = 0.1, yscale = 1]

\coordinate (O) at (0,0);
\draw[very thin,gray!80,ystep=1,xstep=10]  (0,-2)grid(120,3);
\draw[->, -latex] (0,0)--(120,0) node[right]{$x$};
\foreach \x in {10,20,...,120}{
	\draw (\x,0.1cm) -- (\x,-0.1cm) node[below] {$\x\strut$};
	}	
\draw[->, -latex] (0,-2)--(0,3) node[above]{$y$};;
\foreach \y in {1,...,3}{
	\draw (0.1cm,\y) -- (-0.1cm,\y) node[left] {$\y000$};
	}
	\foreach \y in {-2,-1}{
	\draw (0.1cm,\y) -- (-0.1cm,\y) node[left] {$\y000$};
	}
\draw [domain=0:120] [samples=200] [color=blue] [line width = 1.6 pt] plot(\x,(0.001*\x^2-0.120*\x+2);



\end{tikzpicture}
\end{center}
Les solutions sont $x_1=20$ et $x_2=100$ cm. On choisit donc $x_2$ car une porte ne peut pas faire $20cm$ de diagonale (déjà que 1m...).\\
Retrouvons par le calcul :
$\deltaa{1}{(-120)}{2000}=6400$ il y a donc deux solutions :
\solsd{1}{(-120)}{6400} et donc $x_1=20$ et $x_2=100$\\

Conclusion les dimensions de la porte sont $h=80cm$ et $l=60cm$ (c'est une petite porte).
\end{Soln}
